# go-test-task

Простое серверное API приложение, написанное на Go.

# Условия выполненной тестовой задачи

### Описание задачи

1. Разработать API сервис на базе архитектуры REST или GraphQL (на выбор)
2. Получение токена для запросов к API по логину/паролю
3. Коллекция книг
	1. Добавление книги авторизованным пользователем
	2. Изменение/Удаление книги (если пользователь является владельцем книги)
	3. Просмотр одной книги по ID
	4. Просмотр списка книг
		- Фильтр по полям: название книги; год выпуска
		- Сортировка по полям: название книги; год выпуска
	5. Просмотр списка своих книг пользователя
		- Фильтр по полям: название книги; год выпуска
		- Сортировка по полям: название книги; год выпуска

### Технические требования

1. Программа должна быть написана на языка Go
2. Запрещается использование фреймворка
3. Можно использовать готовые библиотеки
4. Выложить код на гитхаб
	- с инструкцией для запуска приложения 
	- с краткой документацией по запросам к API

# Установка и запуск

1. Склонировать репозиторий
2. Команда `make` или `go run server.go` для запуска

# Документация

Все данные хранятся в памяти во время выполнения программы. Поэтому при завершении программы все изменения будут утеряны.

Все ответы возвращаются в формате JSON. Имеют следующий вид:
```js
{
	"response": ..., // успешный ответ от сервера
	"error": { // в случае ошибки
		"status": 400,
		"code": "bad_request",
		"msg": "Bad request"
	}
}
```

### Передача токена

Токен можно передавать двумя способами

- через GET параметр: `?token=<token>` - имеет приоритет
- через заголовок: `Authorization: Bearer <token>`

## Запросы

### 1. Получение токена
- `POST /login`

Аргументы:
```json
{
	"login": "user_login",
	"password": "plain_password"
}
```

Результат:
```json
{
	"response": "<token>"
}
```

### 2. Книги

Структура книги
```js
{
	id: string,
	user_id: string,
	name: string,
	year: int,
	created_at: Date,
	updated_at: Date
}
```

### 2.1. Получение списка книг
- `GET /books` для получения всех книг
- `GET /my/books` для получения книг пользователя

Фильтры:
- `?filter_name=string` - по названию книги
- `?filter_year=int` - по году выпуска

Сортировка передается в поле `?sort=[direction]field`
- `name` (по возрастанию) или `-name` (по убыванию) - по названию книги
- `year` (по возрастанию) или `-year` (по убыванию) - по году выпуска

Результат
```json
{
	"response": {
		"books": [<book>],
		"total": <book_count>
	}
}
```

### 2.2. Получение книги
- `GET /books/{book_id}`

Результат
```json
{
	"response": <book>
}
```

### 2.3. Создание книги
- `POST /books`

Аргументы:
```json
{
	"name": "My book",
	"year": 2020
}
```

Результат:
```json
{
	"response": true
}
```

### 2.4. Обновление книги
- `PUT /books/{book_id}`

Аргументы:
```json
{
	"name": "My book updated",
	"year": 2020
}
```

Результат:
```json
{
	"response": true
}
```

### 2.5. Удаление книги
- `DELETE /books/{book_id}`

Результат:
```json
{
	"response": true
}
```

